1995年香港聖誕夜景真係靚過而家

以前d燈飾花車好似靚d
大陸化之後 全部柒曬

呢幾年愈黎愈少商廈搞外牆燈飾
一句環保撞正商家佬想慳錢
咁就乜都無晒

而家就算有聖誕燈飾都冇心情睇

宜家維港好多支那公司用殘體字大大隻寫個集團名出睇

完全零美感+破壞景觀

90年代嘅香港邊會係咁

錢字行頭就係會咁

咪就係

睇乜鬼丫
幾個人行緊啲都話你非法集結限聚令乜乜乜
不如返屋企down 戲睇算

又係嘅

二千年個期以前好有氣氛
聖誕同新年成日出街
而家真係行都廢事

純粹講行嘅話今年可能會舒服啲
少左好多無謂人
不過有冇心情 同埋有冇狗先係問題

以前係真心慶祝節日
而家係趁節日做生意

霓虹燈光 購物天堂
自由都市 百業繁旺

特別97前勁有聖誕節日氣氛

見到狗都即時冇晒心情

97前先有西方節日氣氛

好靚

LED做燈飾本身就係柒事，無左溫暖感

睇LED我返屋企睇mon唔好？

咁你睇相當去左旅行啦，節省一大筆錢

果陣都未有沙士同武肺

90年代海運大廈正門嘅聖誕佈置 新奇有趣
而家一味華麗風格

中国化係咁

某一個熱鬧聖誕夜 重現目前
今天應該很高興
今天應該很溫暖
只要願幻想彼此 仍在面前

偉業獨自在美洲 很多新打算
瑪莉現活在澳洲 天天溫暖
估唔到而家呢首歌仲咁應景

以前有budget 比designer

97年後香港真係成舊屎咁

而家淨係見到一堆大陸牌子既招牌都唔開胃啦

97前好有氣氛
周圍都有人唱聖詩 一段路見到6,7堆人唱都唔奇
依家行哂成個海旁 得返小貓三四隻係到唱聖詩

慈祥娥過聖誕 問我要啲乜嘢玩

而家仲有冇救世軍聖誕報佳音？
細個嗰陣屋企附近年年都見到
我諗呢樣都算係英國傳統 Mr. Bean入面都有出現過

鄧小平is coming to town

今年冇得出埠
可能個個都出嚟慶祝

冇中國人係街痾屎點叫聖誕節呀？

依家變曬LED支那字廣告燈飾

一句講哂

政府唔同

你剩係睇到果d殘體LED大大個已經唔開胃啦

諗真d隨時浦東上海灘都無咁過份

幾時整番條總LED廣告牌不得佔維園景x%既例呀

搞國安搞批鬥就咁落力

*維港

而家全部變晒LED Screen
仲要大大隻中文字紅色，勁核特

擺個招牌出嚟會賺多咗？
純粹支畜心態要威要型

根本想赤化聖誕節或廢除聖誕節

霓虹亮透晚上 把城內也照亮

幾時都係做生意啦

恒大嗰個screen一片支那共產國旗

年年聖誕節都會重睇一次戆豆先生
玩鳩條女同整火雞
同埋祖國既聖誕氣氛好吸引我
每一次睇都諗返細過97前既聖誕節

佢地嘅"聖誕節"係12月26日

我屋企部RGB都靚過香港依家個d

以前好憎出尖沙咀，住沙田覺得出tst要好耐

以前少咁多高樓大廈既城市先話好靚，依家個個城市都有反而少左特色

You got the turkey on?

細細個過咩節日都好好氣氛(8X-96)
淪陷後就咩MOOD都冇晒

國安法係百搭嘅
所以就嚟冇得慶祝聖誕
分分鐘可以charge你違反國安法

LED幕牆好無特色

我懷疑佢地耶穌都未知

淪陷前2年

英屬香港，當然好過匪共支那好多

同感

以前係去尖東睇燈飾
依家d燈飾都唔好睇

佢話你違反就違反架啦

用太多LED
無晒Neon lights
LED又光又無特色

又到聖誕 又到聖誕
下個聖誕有冇今年咁歎

無咁多大陸招牌已經好好多

係光污染太嚴重

呢個真 睇星都要周圍夠黑先好睇
而家啲LED幕牆同招牌影響曬燈飾嘅觀感

唔只夜景，整體過節氣氛都弱咗

送戒子俾條女

逢聖誕咯就要講恭喜 燈飾鋪滿殖民地
逢聖誕就凍得飛起 今年張被跌落o黎
坦克嘉年華冇掟避 港九新聞拍特技
諮委草委唱大戲 D諧劇最o岩聖誕報喜
皆因一經過六四 成日送機 冇晒鄉里

去尖東慢慢睇

其實有呢d其實唔係問題
始終未來趨勢一定會有呢啲裝置
問題係好多都冇做到光暗控制
去到夜晚都仲好似日頭咁光

上年

支化仲可怕過武漢

而家完全唔想睇

香港淪陷已經無心情
尖東一堆奶共信和大廈
周邊殘體字招牌
睇睇下又見到支匪國旗
聖誕氣氛又一味叫人消費

以前邊有成日出街消費
屋企唔係窮 但細個食聖誕大餐 去pizza hut已經感覺好豐盛
而家pizza hut係平日食 聖誕大餐係去酒店食buffet

慈祥鵬過聖誕 問我要D乜野玩
佢呵護我 只要我扮盲 不停讚 不再亂彈
但我說俾個PASSPORT我

而家要慳電又要環保，而家用燈膽感覺同而家更係無得比啦

依家轉攻左D大商場室內擺景
順便等人shopping

真係好耐未見過

而家根本唔想你慶祝聖誕
最多當商業節日咁消費

以前聖誕節老豆老母真係會帶小朋友出去睇燈飾
而家真係彩你都傻,咁撚難睇又樣衰又多支那狗

比中國入侵前既香港，緊係靚過而家啦

花車好似係死過人之後
就愈整愈HEA 冇晒香港特色

記唔記得個陣海尖沙咀海傍好多整蠟模
整到手形/ bb腳形咁
仲有陣好香蠟蠋味
細個好想要
家陣好似消失哂

大陸化
赤化

that's the point
以前的燈飾好睇係班商家佬都真係唔多唔少係想佈置
睇落好似一早有共識整靚個area咁
整得靚>吸引人出街>人流帶動消費

而家所謂的燈/飾只有宣傳, 因為佢地發現消費模式變左
聖誕節的經濟週期長左好多, 唔只限於聖誕前後嗰個星期
以前主要吸引人出街消費, 而家人人都會買奢侈品做禮物
所以個個都各有各做, 各自宣傳自己的消費優惠
橫掂一早潛移默化曬: 香港人係唔可能唔慶祝聖誕

而家好多大廈天台廣告都係支那公司
用簡體字加上俗氣嘅顏色／動畫
真係好礙眼

今年都冇咩期望

唔止係美唔美觀
最大問題係嗰啲公司、品牌 喺香港冇市場
嗰啲廣告根本唔係畀香港人睇

支那人要打飛機
無辦法

1987年嗰次

大陸已禁慶祝聖誕，香港遲早都禁

以前香港彌敦道都係霓虹燈招牌五光十色

人情都變
以啲人會約埋一齊玩
依家唔係嫌棄窮就係嫌你柒,最後個個匿埋屋企

呢個真係無敵, 我仲記得西武樓上, 麗晶隔離

係啲環保撚造成唔好咩都瀨大陸

呢個係舊世界中心
大大隻字寫住東急都畀你講成西武

以前聖誕真係好開心
一家人岀尖沙咀睇燈飾 影下相
一齊食個聖誕大餐 爸爸媽媽送份禮物
諗返起真係好開心

依家 唔好話燈飾
好似都無乜餐廳有聖誕大餐

以前細個老豆會車我地一家周圍去睇燈飾
以前五光十色 冇簡體字嘅香港真係好靚

打去問下

個腦自動配「天使的禮物」落去

記錯咗呀

東急係香港嘅時候太短,都唔知有冇一兩年,西武話曬都開左幾年先走

“尋晚響東急 踫正個日本娃娃 對眼特別大 仲有尖尖既下巴....”

餐室仲健在嗎

個時屋企好窮, 連出香港睇燈飾既機會都無乜....

東急係1982-1998 16年
西武有幾間分店 1990-2013 前後23年

依家根本唔會特登出去睇燈，以前細個屋企人年年都帶住出去迫，幾有氣氛
唔知幾時開始D燈冇乜變化，直頭唔想出去

依家人太多，迫到根本行唔到

80年代D人就會
而家香港冇晒人情味囉

迫香港人過毛誕

而家興一年365日喺外牆LED播片

去尖東，冇點變過

皇后像公園裡 光芒密佈結聚
遙遙望向對岸 海旁萬點燈光
多淒美 的境況

限聚令？

毛賊東已out
習種維尼 in

我真係好撚鍾意97前香港

現在有後生女free hug

係毛誕

刁近平 is coming to town

真係屌佢老母個恒大500強，煩撚完未

今年係冇聖誕

以前十零年認認真真做裝飾咪培養曬幾代人慶祝聖誕嘅習慣
依家鳩做都有人買嘢架啦 個個思想就係聖誕節要買禮物慶祝 幾成功

lm

紙醉金迷世界，個個都真開心，未回雞前

依家支那化咗

睇呢個post我都諗起呢首歌mv

True 😔

屌

而家仲有唱聖詩？
尖沙咀/中環海傍都比鄉音廢老霸埋黎唱k喇

其實呢句先係正確
D人成日話「我地真係好撚鍾意香港」
但就冇講「97前」
而家嘅香港根本冇咩係值得人鍾意

冇咗好耐

以前係好有心機，好天真，好單純咁砌出來，因為大家都著重聖誕夜，會覺得好珍貴。

生活簡單. 依家香港已進入另一個時代.

以前 D 聖誕燈飾會傳統D，聖誕老人,鹿車, 蠟燭呢D, 依家會夾硬夾D其他主題, 越整越奇怪.

重有, 中環置地裏面, 幾條天橋 D 裝飾都好靚, 以前好英國傳統 feel. 依家越嚟越一般咁

個時睇得好重, 學校又會搞christmas party
我仲要係返村校, 都係大鑼大鼓咁搞
同埋當年12 月香港一定係凍到飛起, 唔會好似依家咁凍一兩日又熱返

又打飛機
成日講以前香港點點點

殘眼

天氣影響好大

個時係12月會穏定咁凍到去2月

咁樣影唔靚
坐係隻船係維港飄下飄下咁睇最正
同埋2邊都有公眾碼頭

最後一次，覺得勉強佈置得有氣氛，
係00／01
之後，完全冇咁制。
中秋都係

多左大陸果d勁光勁白勁藍嘅燈

對我黎講香港最後一次快樂聖誕係1996年

咩呀
以前香港10月尾11月頭已經好鬼凍

五毛出沒注意

係
十月頭已經涼涼地

以前香港冬天真係好鬼正
同埋以前讀天主教學校都正
返學都感受到聖誕氣氛

諗番起今天應該很高興MV
尖東燈飾好靚

誰又騎著那鹿車飛過

我間無宗教都好有氣氛
其實係一到聖誕 成個香港都好重氣氛先啱

以前就算唔係聖誕
平時都好屈

以前彌敦道果邊會封 係彌敦道沿路都有
依家冇哂

Ff too much

Agger

Fuck off 50 cents

細個屋企人真係會帶我出去睇燈飾食餐飯，越大越冇氣氛

殖民時期花喺聖誕報置好捨得落重本，唔只尖東海港城，成條彌敦道由太子至尖沙咀直落燈柱都係燈泡聖誕圖案，共匪收番之後就整整下縮水得一串串燈膽，跟住就索性唔整

在東方 有粒珍珠閃閃發光

東方蜘蛛

而家大大隻公司名
然後紅底黃字
睇見都覺得柒

唔洗街燈都照到條街光晒

崇劣不崇優
自卑野獸群往往稱大王。

1996年12月25日
港督彭定康渡過任內最後一個聖誕節及香港主權移交前的最後聖誕節

同渡過這盛世 隨手都採到星火的美麗

今天應該很高興

好感慨我係當時嘅一份子，多美好嘅歲月

細個最期待就係12月去到2月
個節日氣氛一路由聖誕除夕元旦一路high到去農曆新年
比起依家...

以前香港暑假都正呀屌

以前舊屎都香d架

巴打, 你唔明架啦....

睇佢個款都係D 00後啦
識條鐵咩佢!
追支那/韓星
玩QQ抖音佢地就叻

海港城以前都整得好靚
而家得個俗字
高樓大廈就乜春都LED 激光

係，細個跟老豆老母睇燈飾真係超有feel
但我唔sure只係因為我細個，咩都覺得enjoy，定真係以前社會真心好氣氛

真懷念過去美麗嘅香港
依家都係啲光污染，好似中人壽廣告牌

仲有殘體

再加上睇你用咩心情睇

現在有聖誕燈飾的得尖東個幾間酒店。
8：00pm 幻彩詠香江 開始完結都唔覺有咩分別

紅磡海濱個間唔知乜尻就係咁

純粹覺得全球化之下令過節氣氛無咁濃厚

以前真係好有聖誕氣氛，真係好懷念以前嘅香港

而家就痾鳩啦，睇鬼睇馬咩，出街啲狗又周圍咬人，一陣又話限聚令。香港已經唔係以前嘅香港

Exactly 講中晒
暴發戶心態